屋企用Hkbn 1000M寬頻計劃，但speed test得90-95Mbps

想問各位巴打睇下係咩問題？

我無輪用LAN 線或Wifi 都係呢個速度，打去香港寬頻，佢話我router同電腦唔支援，想問下係米同有咩解決方法？謝謝

Router:

電腦同網卡

你而家連緊Ac?

米

人地咪講左 你router食唔到咪得得慢
同埋要換Cat6 LAN線

電腦LAN頭舊都未必食到1000mb

唔該，買router唔係問題，驚買左都係咁

同想問我電腦係米用唔到1000M???
已換cat7 lan 線

你係牆直出電腦試左幾快先
直出出到1000m就router 問題

條lan線係咪得四芯？

米乜撚

你

ROUTER 接左地未?

一樣係90-95Mbps

咁你叫師傅黎整啦
直出都出唔到你換router都冇用

換過cat 7都唔得

比曬提示你

但佢話係我電腦問題，唔支援1000M

影黎望望

咁你換router 都冇用嫁喎
你電腦出唔到

所以問下你地高手先

CAT 7 無偏線

有，我係黃金買的

唔重要 8心就得 cat5 都行到
利申實測

你直接都係得100M?

你開你部電腦個lan卡睇睇支援咩speed先啦
個On9 CFu講你就信

係，想知係米我電腦問題

睇下依到有無1gb

咁快做乜 咪又係lihkg

你部垃圾電腦得100MB lan ,完

係火

係米呢度？

你硬要話係都無辦法
有條友同你一同遭遇

你搵啲friend有notebook嘅
跟住直駁你個modem 試下囉
如果真係唔得 你個friend都係會試到接駁得100M

原來係咁，唔該晒巴打

網卡 ...... 顯卡

試下用ofca

睇下機底個型號Google下sup唔support 1000M先啦

Cat 6我都試過

好，唔該晒

唔該晒

厲害

Ideapad咁新一定有gigalan
睇下部電腦係唔係用緊giga connect緊先

人地咪講左 你router食唔到咪得得慢

話時話，而家1000mb都幾抵

1000 mega bit

佢都話直插一樣

用手機連wifi 超唔超過到100 ，唔好用老爺機試。

超到= router 問題

GBE driver 即係部機係support giga 嘅
正常預設係auto negotiate
你試下手動轉giga

on99 hkbn

我以前用100mb都要百七蚊個月，之後轉1000mb反而平左

拿 好簡單 攞你條cat7扁線lan線 直駁modem去你部notebook度
再speedtest下 如果一樣高唔過100Mbps
好大機會係條lan線問題

好大機會係呢度 set 咗 100MB
利申：屋企用緊 1000MB ，用咗成三年至發現原來我一直 set 咗 100MB

無知一問
唔同嘅lan線係咪會影響到電腦嘅傳輸速度？ 姐係mb數

巴打用咩router？

cat乜7乜6 , cat 5e都夠洗啦，拉到好撚遠就話啫
fiber機有無試過轉port test 過？可能port壞㗎
你隻868L ac1750 理倫上係到多過一百
你甩開modem去router條lan望下入面係幾多芯
4條定full哂8條
揾過師博上黎做過speedtest未？

很想要吧

換lan card

hkbn得port 1上到網

係喎，自膠

ASUS RT-AC68U

$2000 個個 lan線係用佢原廠俾你個個？

邊洗2K，我2年前買都係千一蚊，而家九百都買到啦，你係咪睇錯86U

lan線用HKBN同埋router送果條

哦唔係啊 睇錯4G 68U 4G 個個要2000我屌

點解唔見光纖線個input？

IphoneX 一樣90-95Mbps

好，我試下，唔該

係另外一個白色盒仔，無咩特別所以無影

試過拉，cat6同cat7 一樣

我都用左幾年都無理，最近先試速度咁慢

個白色盒有無LAN output?
我用緊網上行見佢光纖駁左去個hub
再由個hub出LAN 駁落router

我得100mb 仲要貴0.1

個條線我自己換左cat7, 8芯
等我自己check左電腦先再搵師傅

有冇打電話屌下佢，問下轉plan幾錢

無

屌我睇返係貴10.1
唔係我搞開冇留意添，有冇得中途轉？

要問過先知，我果陣係100mb plan到期，又加價，咪直接轉1000mb

唔知點解我覺得modem出左事
可能打去hkbn問下好啲

搭單問
1000M plan
但係download得~107mbps upload 130mbps
lan線 cat5 8頭
router linksys EA8500
因為遠所以用緊homeplug Aztech HL129EP
兩樣野都support 1gbps
windows setting check咗用緊1gpbs
電話連wifi有download 160mbps upload 300mbps
我都問係咩問題

睇嚟我搵到問題所在原來cat5係唔support 1gbps, cat5e先得
屌佢個盒送條咁嘅野

cat5係support ga

換電腦囉屌

好提議，都諗住砌過部

聽日用1000m
有無router 推薦?
見連登巴打成日推介Asus ac68u or netgear r7000

5E

你個Lan driver 同就算網上睇你部機應該有1G Lan

光纖嚟㗎

1MB=8mB
手機plan成日玩呢啲，21mb其實得3MB/s

所以有可能我未開1G lan

你換埋MODERN TO ROUTER 個條線應該得
MODERN LAN PORT 會有橙色燈如果係1000M

冇野喇睇錯

想1000唔該插實線啦

點解我係299 1000mb plan 差咁遠

米撚夠未阿屌你老母

其實HKBN既網速唔係好穩定，師傅駁完個下會test 到700至800mb，師傅走左後個一晚又會得番100 至200 mb. 所以我完左將最後走左用icable.

米你老母

icable

有冇打電話去屌佢先，屌佢兩屌會減價

屌撚完都未減過，同依家比貴$60一個月

話明自助幫
個上網一死 你就大獲 慢慢同個語音系統玩遊戲

用左幾年，未死過

我以前死得多 老豆過咗身都冇用過
網上爬冇死過
係無啦啦著我brm姐

網上爬d質素點？

睇地區 同睇你俾幾多錢
呢句認真 就算我係staff 我都係咁講
Supreme同priemer客先有服務
其他？垃圾外判CFu又有
但我住緊呢到既話呢
冇咩問題 斷就唔會斷既 點都好過hkbn
可能我用緊4x1000掛

巴打們，剛剛電腦set左1GB，但速度都一樣。第二幅圖都係顯示100M,我有無set錯咩野？

米你老母咩

你睇下你牆個PORT有幾多針先啦

之前情況同你1樣,都係用hkbn 1000mb淨係行到100mb

咁之後點解決？

一係你電腦lan port 有問題
一係部fiber機port位有問題

Modem機 佢話波波CFu check過
冇問題 多數都係佢部電腦

咁謂有換過個ROUTER試

你隻ROUTER其實即係68U或者R7000果粒U既級數

若果真係食唔到

D-LINK D調較都幾屎下

但係你NB張WIFI卡AC433卡黎就多數唔掂

唔該晒各位，我再諗方法睇下點攪

你試重裝過最新 Lan 卡 driver

好，我試下，唔該你

你係咪其中一條Lan線唔係5E或以上？或者用咗接駁頭將兩條線駁埋一齊？1000MB係要由router到Lan線都要support 1Gb先行到！你個問題似係線問題，因為即使driver唔updated，網絡設定嗰度都唔會只顯示100MB！

係囉，lan線又粗又長先上到1000mb

另外疊單想問下佢送個亞視盒完約後係咪要還？

要還我就唔拿 岩岩續左hkbn

依度有關係ga ?
我屋企300M寬頻
但佢set最高得100M

黑色個條駁router，試過Cat6同cat7線效果一樣

竟然有人話要用cat7線先試到真係笑撚左

搭單問
用緊500mb
電腦直插有4xx
但電話得2xx最盡，下載仲少，得1xx

電視得100

全部正常嗎？

米你老母個老母個老母

上去Google 睇 cat5 catch cat7 分別都咁難

有driver software limited，set返1gb就ok

唔該你，我試試

很lan線有9成就已經正常。WiFi 通常一半速

本來部機好地地
俾你米撚到部機都慢鳩埋
米米米

師傅幫你裝機會speedtest埋架喎

其實真心想知道1000M意義係邊？
我88蚊 pccw100M ps4 電話 電腦全部都好夠用

56k夠用嘅概念

down隻game閒閒地都50gb
你行100M 當你食得哂條線都係10mb/s
行1000M最少兩倍速度

玩cloud, PT
屋企多人
或者放工後無乜時間玩，想快D download

咁你router駁電腦果條呢

100M同56k一樣？

你都識講56k同100M有分別啦
點解覺得100M同1000M無分別咁？自膠

屋企多人就有意思嘅
只係見好多fd自己一個住又唔係成日打機，又冇玩啲咩專業嘢，但又係咁盲目追求「最快」，但點知自己電腦/router都食唔晒，好似畀網絡商嘅意識形態控制咗咁啫

100Mbps係1秒
12.5MB/s
1000Mbps理論最快係125MB/s
當然再打個9折啦最少
但唔會得2倍速咁少

閱讀理解有問題就返去讀書啦
我係問有需要用1000M嘅人意義係邊度，係真心想知道個需求係邊，我有冇話1000M同100M係一樣啊？你自己屈我話一樣之後講56k出嚟，好心唔好自己ff一啲嘢然後回膠post啦

通常D人都係認為俾多D錢就解決到問題

其實我都係一條友住, 都係用100Mb/s,
睇過network utilization唔係高, BT耐D咪算囉, 反正又唔係全部種full speed, HDD又唔係全部 sector 1000Mb/s write, 好多唔同bottleneck

不過玩其他專業嘢就真係要大水喉

你全名叫石丹理？我識你 56k傻閪

換曬佢地

連登咁多低質會員，溝通唔到

嗯嗯，所以我覺得睇需求嚟用先係聰明消費者
白畀錢買一啲用唔晒嘅資源好浪費

係
但實際啲server冇呢個速度呢
steam試過快極都係around 40
google drive都係60左右
多數時間都得20幾

Stream咩驚呀
我下下過百喎 如果你講PUBG同GTA5
不過最爽都係down1炸迷片

用咗兩年最近仲唔小心俾佢昆咗續約 $2xx
我都未試過有任何野可以過百
btw speedtest around 800-900mbps

你1000Mbps好難過百
我用緊4x1000唔同嫁

做咩負皮我

好撚多人都唔係答緊樓主問題…

想同樓主confirm一樣野

你電腦插去switch (router) or HKBN hub 度時，
你電腦顯示的連線速度分别係幾多？

叧外你wifi AC 駁去router的速度又係幾多？

全部速度都係一樣，90-95Mbps

I mean 電腦顯示的連線速度

係米呢個？

我答完咪順便騎劫1下個post
唔代表我冇答bo

yes, tell me 3 speeds

1. yr LAN port connect to router
2. yr wifi connect to router
3. yr LAN port connect to hkbn hub

都係一樣100M

嘩 最撚威係你喇 收檔啦

哦

電腦顯示嘅連線速度喎
唔係你speedtest個速度

wifi ac點會係100M

巴打們原諒我電腦知識有限，點可以睇到速度？唔係圈住個到？

禁內容
入到去搵番張lan卡既名再禁configue 中文唔記得 因為公司電腦用英文
再禁advanced 中文應該係進階 下面應該會有個方格有一炸野 應該得英文 搵類似speed既字眼 右邊會有野俾你簡 最高顯示既係咩 就係最高支援既速度

呢個？

姐係你張lan卡支援1G
咁就似線有問題
或者router問題
但我都試過係關modem事

唔緊要拉，我試下借其它電腦再試下先，唔該晒你

廢事俾人屌我騎劫個post啦 親一口 加油呀巴打

多謝你巴打

搭單問
我set左個 Speed & Duplex 去 1.0Gbps Full Duplex 但佢仲 show 我得 100Mbps
有乜解救
試過 reboot router, reinstall Realtek driver都唔得

LAN bottleneck左喺5（入牆）
Router: TP Link Archer C9
ISP: hkbn

Lan bottleneck咗係5？
姐係入牆係cat5線？
Hkbn既modem成日會將條線變成100Mbps

係
係
但我部NB用wifi上到500Mbps
係部desktop唔知點解自鎖…
reset router會唔會有用？

Cat5線最多100嫁炸
你wifi點同

算啦, 有100mbps 都好撚夠用啦

算啦樓主 打電話call isp幫手啦

yes, tell me all connections speed

唔好咁信理論，cat5 喺短長度時都上1000M

佢入牆唔會知去到幾多

拉條長LAN cable直插router就知龍與鳯

極大機會你牆身panel只打了四線

我要你試咁多個cases, 會有以下solution

1. wifi connection speed outbound speed over 100M
HKBN 出街無問題，要檢查下你個LAN port
物理上可能銅片氧化，接觸不良

其次先再update your driver

2. wifi connect speed shown over 100M, but outbound speed never reach 100M
pls sure that your router WAN port is giga LAN port.
if yes, pls call hkbn support.

玩NAS

但係當1000Mb 同100Mb 個價錢差少少 咁點解唔要1000呢

巴打我都係咁

1000M，但係測試或者下載既時候速度未如理想

我懷疑1000M係指入大廈大家share, 而唔係每個客戶享受獨立1000M

搭單問
巴打們
想問下
近排屋企人轉左用hkbn 1000M+TOTOLINK (A2004NS)
手提電腦用緊SAM SUNG NP500R5L-Y02
但部腦連WIFI
download upload 都係80幾90
係邊到出左問題???
手機試都係80幾90
我網卡個到設定有得簡1.0Gbps 全雙工
求解救

利申:電腦白痴

有冇光纖入屋?
有但唔足速就有問題
冇光纖入屋應該冇1000M

米你老

有

你部機lan card就一定支援1G既
電腦駁去邊係連線狀態都係顯示100M，好大機會係線問題

巴打同你一樣

樓主未答我

巴打，我全部都唔過100Mbps

都幾隱定係90-95Mbps

但我試唔同線結果都一樣

屌你老母死MK
又米又拉咁唔撚識中文呀?

更正返download 80幾90
upload 係180-200
可以唔可以幫到我呢個電腦白痴

無㗎啦，師博check過話問題
佢有無用佢電腦測試過？
單純憑口話無問題就無問題？

你換router/電腦前，揾第二部電腦試下(support 1Gb
都試過哂嘅話，再打去Hotline約師博，叫定佢帶多部modem同notebook上黎

你住邊區？

唔該晒巴打，深水埗區。

留意番，HKBN測速果陣要望住佢測
HKBN個測速網係可以改網址黎改測完出黎個速度數值
測速網：通訊局的
老電的

和仔的

之前續約, 1個月差幾十至一佰(私樓)

我轉左SMT 好平

SMT係好吸引，當時我有諗過轉但唔知穩唔穩定, 屋企有server所以睇睇先

要行到1000M速度要有以下條件：
1. isp provide 1000M既速度
2. router support gigabite speed (ac router) or 直接用個光纖modam做speedtest
3. 至少要cat 5e lan cable
4. 你隻device (desktop, laptop...) 張lan卡support到1000m speed

完

其實係咪張卡未set返去1gb

至於wifi 要行到800mb up 既速度就要睇router 同 device (e.g. iphone ipad android手機) 本身sup唔support802.xxx 制式（唔記得，自己google, 同埋要connect 5G. not 2.4G.

仲有隻碟要夠快

我都有server
同hkbn一樣
佢連光纖都無再拉過

廣告話光纖入屋 但係最後係電話線入屋 咁耐都冇人去報海關

點解用1000mb? 我以前100mb $188/月，而家1000mb 149$/月，點解唔用

咁佢用番hkbn 個條姐
應該你屋企入唔到光纖 先用番銅線

咁咪可以告鳩佢商品說明條例囉

其實如果兩者bandwidth 無分別, 行番cat5e 會唔會好D? 屋企少舊嘢
總之要個方案可靠

你近機房既話 其實無咩分別

佢好似無promise 一定FTTH

你認真？

hkbn有兩種裝法嘅，視乎番你大廈有邊種
第1種就fiber上樓，銅線入屋
100m就多數用呢種，除非佢無或無port，唔係就直接用fiber入屋(有啲地方1000m都會咁做
第2種就全程行fiber落modem再出
行多過100m嘅plan就一定會用㗎啦

同我情況差唔多
你將啲device擺近個router測多次速就知a2004ns啲穿透力有幾雞

最後我拉條線直插lan port 我就係成功嘅例子

你Lan卡只係指用Lan線去到1Gb，wifi卡係另一樣野！你用緊駁光纖機同router嘅Lan線係咪Cat 5，即係四芯？係嘅就換啦！

我唔用A2004NS
直插LAN線落電腦
download 170幾
upoload 反而可以去到790幾
點樣先可以download 正常返少少

好消息，我剛剛借其它電腦試速度正常返。再用自己電腦將連線速度與雙工模式較自動偵查，終於得左。唔該晒各位巴打，我學到唔少野

咁有趣？
你部機原本唔係set 自動偵查？

原本係自動，之後較1GB唔得。今晚較返自動又得

即是9頁講嘅嘢都係無撚用
㩒來㩒去就會好返

hkbn出海慢到喊,不了

起碼都學到點整，都唔係無用。學到好多野

但係俾人屌咁多次都學唔到正字

HKBN比唔比足你都成問題啦